原來大陸中學要加入共青團

之前翻大陸同個大陸讀中學噶親戚傾計，距地話要比逼加入共青團，同埋仲要定期交團費，當堂聽完即刻呆左
洗腦真系要從小做起啊

翻你老母
噶你老母
距你老母
比你老母
系你老母
小你老母個老母

blocked

小學入少先隊
中學入共青團
大學入共產黨

比你搶左添

得成績好既人先可以入
入到係身份象徵

大學先會揀人入

唔知
聽過好多講法
一話係人都要入，等如你讀大學登記嗰陣自動入咗學生會，不過佢嗰間中/小學嚟
一話係你想入就入，開學嗰陣填個表
一話係你唔入就會俾人問長問短做咩唔入，正常都入廢事煩
一話係要叻嗰啲先會俾你入
一話係老師邀請先俾你入
一話你入嘅話要寫篇文，講點解咁想入有抱負

結論都係入咗同無入個分別就係填學歷表上面多一項嘢
無其他嘢做